最後想跟各路抗爭者講句：即使失望，但不要絕望，我們一起堅持下去！

最近好眼淺，聽咩睇咩都好易喊

想分享一篇係方格子睇到既文章

年輕一代不畏死，奈何以死懼之？

經過一日沉澱，仍然未回過氣來，年輕抗爭者為七一重新油上新的象徵意義，使其由香港淪陷二十二年，轉化成光復立法會，填寫了香港抗爭歷史一個重大里程碑。

早於示威者毀壞立法會之前，這個由建制派低質素議員以及0票自動當選功能組別議員所把持的立法會其實早早已經爛掉，已經腐爛到極點，只是大眾不願意正視問題。在強權干預和制度扭曲下，立法機關已經失去了監察行政機關的功能，淪為出賣港人利益、消耗庫房公帑的橡皮圖章，無恥通過大大小小與中國融合銜接的大白象工程方，任何賣港政策如一地兩檢，都在立法會多數暴力配合下通過，示威者對此政權面具的破壞可謂充滿象徵意義，有網民更表示七一示威者佔領的立法會，是有史以來唯一屬於香港人的議會，需則只有短短數小時。

「三十而立，四十而不惑。」《論語·為政》
但於香港最勇敢最無私的是一眾90後、00後的年輕人，有人質疑衝擊沒有會議的立法會有何用？有人指責衝擊的都是鬼、是黑社會，說這些荒謬言論的正正是一眾民主派議員。年紀、經驗令人成熟、世故、計算多了，亦令這群人跟新世代產生了鴻溝，他們完全不明白年輕一輩的無力感，作為前人過去二十多年碌碌無為，剩下一個愈見敗壞的體制由年輕一代去承受。
站在最前線的幾乎全部都是年輕人，是中學生、大學生、剛剛畢業的，他們有人是首次出來抗爭，但對一班經歷過雨傘革命、魚蛋革命的抗爭者，更加具有多一重的意義：修正五年前抗爭的過錯，做返當年早就該做的事！遲來了五年的升旗禮、擊退阻止衝擊的梁耀忠（物理上）、毛孟靜（道理上），將行動掌握在自己手中了。

年輕人面對的難處其實非常之大，經濟上：每次的衣物、交通費用對學生來說其實是龐大的經濟壓力；家庭上，家人反對的話要抵住壓力；肉體上，每次為了保障自己的安全、面容都要包得密密實實，整套防具在三十多度高溫猶如焗桑拿，一焗就是一整日；心理上，要抵受被追捕的風險、恐懼，失敗的失落、失去同路人的傷心⋯⋯如此情況於成年大人身上也是非常難捱，但年輕人並沒有懷憂喪志，反而更加果敢，於過程中極速進化、以死相搏，只是因為多了一顆赤子之心、少了一些自私的計算，真摰的熱愛這片土地，這片孕育我們卻對我們不仁的不潔之地。

民不畏死，奈何以死懼之？

蘋果日報直播佔領立法會時訪問一位決定死守的抗爭者，記者問：有否預過最壞嘅後果係乜？抗爭者答：有，如果冇預咗十碌八碌（監禁十年八年）、冇預咗一身傷，入嚟做咩？當極權只剩下散播恐懼，已經屬於強弩之末了，尤其是面對一班置生死於度外，陷入絕望困境，想盡辦法生存的抗爭者，年輕人看不到現在也看不到未來，對他們來說今仗一輸，他們和他們的後代等於永遠失去自由，暴動罪最高刑期是十年，當日衝擊立會的人全都知道，但他們並沒有退縮，因為他們知道：身在極權國度，監獄之外都只是更大的監獄。

最後想跟各路抗爭者講句：即使失望，但不要絕望，我們一起堅持下去！

絕望中要積極抗爭